【那些年】其實17歲嘅法比加斯 真係好撚屈機

呢條片嘅法比加斯，係第一季踢職業聯賽。相信睇過2004-05法比加斯嘅人，無論係唔係阿仙奴球迷，都冇可能會唔記得呢個小朋友。

片中嘅小朋友剛滿17歲，同香港中五學生哥咁上下大，而且只係第一次接觸一隊嘅頂級賽事，但每個決定都好似踢咗20年職業波咁，好有經驗，好成熟好冷靜，所有決定同時機同掌握得都好正確，串連、組織同技術仲強過好多37歲嘅中場老將。

呢支阿仙奴，三個月前啱啱不敗奪冠，而呢個17歲細路，就企喺呢支著名球隊嘅中場核心位置，組織住成班傳奇嘅攻守節奏。而呢隊嘅每位傳奇球星，都樂意俾佢成為球隊嘅大腦。

上面條片可以見到，阿仙奴好多攻勢同入球都係由佢開始策劃。法比加斯向前傳之後，隊友好多時都會彈返俾佢繼續組織。下一步可能係直線塞入禁區、可能係長傳、可能係分俾高爾羅倫傳中、亦好可能係直接交助攻...但肯定嘅係，當年呢支衛冕英超嘅阿仙奴，就係圍住呢個小朋友發動。

好多年青中場一到落場就好怯，十球有九球都係橫傳，淨低嗰腳係俾返中堅。但法比加斯好清楚自己幾時應該做乜，就算附近喺亨利柏金皮里斯，亦可以淡定用波，而且用得好合理，面對逼搶亦有足夠嘅冷靜同技術護球。

C朗美斯朗尼呢D，技術方面好有天份，可以一扭幾、可以四十碼抽死角，一出道已經睇到人嘩嘩聲，但其實好多決定都好唔成熟。法比加斯唔會睇到人拍爛手掌，但我真心覺得，佢嘅天份比起一扭十嗰啲所謂天賦，更難得更重要。

往後幾年，法比加斯更成熟，數據一季比一季進步，但始終，再見唔返那年十七嘅光芒。

毫不誇張地說，佢係我見過最有天份、出道時最一鳴驚人嘅球員。真懷念嗰隊槍迷仍然睇到未來嘅阿仙奴。

去左巴塞D球員會樣衰左

依家又廢又樣衰

返巴塞真係嘥晒
迫住踢假9 位，無晒嗰陣嘅靈氣

去巴塞之前嘅佢
已經係人生癲峯
可惜當年佢堅持要走

因為法比，所以我愛上阿仙奴
見到佢而家，雖然贏多左球會級嘅錦標，但始終覺得比起係阿仙奴嗰陣，真係無咁勁

咩都羸過哂都算係咁啦

沙維小白布斯基斯
根本無位俾佢踢，點解係都要回家

無歐聯
19歲之後無係世界盃正選過
31歲原本佢唯一一屆正選
點知已經收左皮
真心underachieved

遲幾年去就好
回家仲要無贏過歐聯
得一次西甲

無歐聯

D巴成日話佢係阿踢壞腳
其實係巴先係搞到踢壞腳愈黎愈差

不過佢做咗隊長之後心態明顯有問題 可能受離心影響
嗰期開始好似真係走下坡
最後兩季已經冇拍艾迪巴約嗰陣咁sharp

尤其係對巴塞嗰啲歐聯，好似無心戀戰咁，明明仲做緊隊長

好懷念當年佢勁嘅日子，嗰陣vps仲係一個玻璃腳，艾迪巴約就係越屌越勁
仲有拿斯利又係好野黎

仆你個街，四個都做曬反骨仔

起乜鳩球場
起球場搞到要散band
毀左佢地生涯

好老實講 我鍾意nasri多過rosicky
佢上限應該高過路斯基

拿斯利走嗰陣仲後生過路斯基加盟嗰陣
但已經不相伯仲 仲要feel到係半季半季咁進步緊

打法明顯唔同

風格好大分別咩 我又唔覺
中場中場咁比啫
仲要兩個都係俾雲加放去左路幫手組織嘅半核心

我係好鐘意呢四個（法、拿、艾、vps）
尤其係拿斯利同艾迪巴約
咁後生黎到阿仙奴
初初有種恨鐵不成鋼嘅感覺
到慢慢打起左，進步得好快，呢種感覺係買個現成即食球員，唔會俾到，even係大家都好鐘意嘅路斯基

Same here
我而家ig仲有follow拿斯利 雲佩斯 法比加斯 法明尼

但路斯基 阿迪達 希比都冇

有時諗起好多回憶 好似睇住佢地大咁 真係幾25都憎唔落